中國官方教育部門審定教科書指耶穌掟死淫婦 神學教授：篡改《聖經》錯到離晒譜

內地打壓、踐踏基督教，已上升至公然篡改《聖經》的地步？由中國官方教育部門審定的職業教育學校教科書，在課文中引用《新約聖經》約翰福音第八章中耶穌赦免淫婦的故事，卻把整個故事扭曲成耶穌用石頭掟死淫婦，事件引起內地及香港不少教徒強烈不滿。專門專研究內地宗教的香港中文大學崇基神學院教授邢福增對《蘋果》表示，內地對涉及有關宗教內容的書籍審查一向十分嚴格，以避免引發教徒集體反彈，但該教科書將《聖經》故事改到「錯得離晒譜」，不排除或是與作者及出版社編輯的素質有問題，事件或反映內地教育出版界良莠不齊，但未必與近日中共加強打壓宗教有直接關係。有指，該書已被出版社下架。

涉事的教科書《職業道德與法律》，由潘中梅、李剛、胥寶宇主編，2018年經中國官方教育部門編輯審核委員會審定。書中引用了《新約聖經》約翰福音第八章中的故事，卻篡改了故事中的情節，並且與故事原意完全相反。

耶穌用石頭砸自己的腳

耶穌搬石砸腳

梵蒂岡第日分分鐘會公佈原來耶穌係中國人

梵蒂岡發現上帝=黃帝

耶穌是習大大的獨生子

上帝可唔可以創造一塊砸唔到中國人隻腳既石頭

天主教 ： 我睇唔到

梵蒂岡一早染紅哂
遲早咩神都會係炎黃子孫

耶穌都要被真理

兩個教會揸fit人： 咩都睇唔到 話知佢將耶穌改成維呢習

中共自己寫性經

送咗幾多幻幻比神父

路西法即蚩尤

梵蒂岡: 習帝先係救世主 共產黨宣言係新十戒 宗教係毒品

呢單野好應該擺上twitter比世界睇，外國9成人都信教，知道中共咁搞法一定好大迴響，大過晒香港同新彊

你都係想咁樣啫

1984既劇情已經出現左

就黎聖經都係習語錄嘅一部分

話時話蘋果....素你老母質咩